%@Titre:Métropole Sep 2023
Cet exercice est un questionnaire à choix multiple (QCM).

Pour chaque question, trois réponses (A, B ou C) sont proposées.

\textbf{Une seule réponse est exacte.}

\textbf{Recopier sur la copie le} numéro de la question et la réponse choisie. Aucune justification n’est demandée.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{7.5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
\textbf{Questions}& \textbf{Réponse A}&\textbf{Réponse B}&\textbf{Réponse C}\\ \hline
\textbf{1.~~}Citer trois diviseurs de $84$.&84, 168 et 252& 2, 3 et 4& 2, 5 et 7\\ \hline
\textbf{2.~~}La pyramide SABCD est un agrandissement de coefficient 2 de la pyramide SA$'$B$'$C$'$D$'$.

\begin{minipage}{3.75cm}Par quel nombre doit-on multiplier le volume de la pyramide SA$'$B$'$C$'$D$'$ pour obtenir le volume de la pyramide SABCD ?
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{3.75cm}
\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(-0.6,-0.5)(4,3.7)
\pspolygon(0,0)(2.7,0)(3.5,0.8)(0,3.2)%ABCSA
\psline(2.7,0)(0,3.2)%BS
\psline(0,1.6)(1.4,1.6)(1.8,2)%A'B'C'
\psline[linestyle=dotted](1.8,2)(0.4,2)(0,1.6)%C'D'A'
\psline[linestyle=dotted](0,0)(0.8,0.8)(3.5,0.8)%ADC
\psline[linestyle=dotted](0.8,0.8)(0,3.2)%DS
\uput[dl](0,0){\footnotesize A} \uput[dr](2.7,0){\footnotesize B} \uput[ur](3.5,0.8){\footnotesize C}
\uput[dr](0.8,0.8){\footnotesize D} \uput[l](0,1.6){\footnotesize A$'$} \uput[dl](1.4,1.6){\footnotesize B$'$}
\uput[ur](1.8,2){\footnotesize C$'$} \uput[ur](0.4,2){\footnotesize D$'$} \uput[u](0,3.2){\footnotesize S}
\end{pspicture}
\end{minipage}&2&8&4\\ \hline
\textbf{3.~~}Quelle est la valeur de l’expression 

$x^2 + 3x - 5$ pour $x  =  - 2$ ?& $- 15$&5&$- 7$\\ \hline
\textbf{4.~~}Dans un sac opaque, on dispose de huit boules numérotées de 1 à 8.

On tire une boule au hasard.

Quelle est la probabilité d’obtenir un multiple de 2 ?&$\dfrac12$&
$\dfrac18$&$\dfrac15$\\ \hline
\textbf{5.~~}Le triangle DEF est l’image du triangle ABC par une homothétie de centre O. Quel est son rapport ?

\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(-2.4,-1)(4.6,1.8)
\pspolygon(-1.1,0)(-0.6,-0.5)(-2.3,-0.5)%ACB
\pspolygon(2.2,0)(4.5,1.1)(1.1,1.1)%DEF
\psdots[dotstyle=+,dotangle=45](0,0)(-1.1,0)(-0.6,-0.5)(-2.3,-0.5)(2.2,0)(4.5,1.1)(1.1,1.1)
\uput[u](-1.1,0){\small A} \uput[d](-2.3,-0.5){\small B} \uput[d](-0.6,-0.5){\small C} \uput[d](2.2,0){\small D} 
\uput[u](4.5,1.1){\small E} \uput[u](1.1,1.1){\small F} \uput[u](0,0){\small O}
\end{pspicture}&$-2$&2&$- \dfrac12$\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}